K11 MUSEA閉館近一周今重開 2千員工租客2次檢測陰 性 學者：超級傳播感染沒到名潮食館者

K11 MUSEA 因名潮食館爆疫而關閉近一周， 周六（6日）重開。除名潮食館外，商場其他店舖有4名員工及食客確診。香港大醫公共衞生學院教授潘烈文向《蘋果》表示，已完成其中一名沒到過名潮食館確診者的基因排序，顯示與名潮確診者的基因排序極度相似，病毒屬同源，相信有一個超級傳播令沒到名潮食館的人也受感染。此外，據悉有名潮食館員工在餐廳排氣口附近位置吸煙，可能因此吸入帶病毒的空氣而感染。

相關新聞：疫情速遞︱港確診重回單位數錄少於10宗（附個案搜尋器）
K11 MUSEA今日發稿指，商場全體2,000名員工及租戶員工在過去一周已先後進行兩次病毒檢測，全部檢測結果皆為陰性，而持有陰性結果證明的員工今天才可以上班。商場職員亦會在各出入口為顧客量度體溫及消毒雙手，並確保員工及顧客在場內皆佩戴口罩，而洗手間、扶手及自動電梯等公用設施，亦將定時進行清潔消毒。商場亦有聘用專業人員及安排智能消毒機械人，閉館期間每天為商場內所有公用空間、通風系統、餐廳及商舖進行深層清潔及消毒。

K11 MUSEA 因名潮食館爆疫而關閉近一周， 周六（6日）重開。資料圖片
K11 MUSEA 因名潮食館爆疫而關閉近一周， 周六（6日）重開。資料圖片
與將藍隧道群組感染病毒極度相似
於K11 MUSEA內除了名潮食館爆疫，另外卡地亞有兩名員工，Twinkie Cookies有一名員工，以及一名曾到Lilium食過下午茶的市民也確診。之前衞生防護中心指未找到他們的感染源頭。

相關新聞：武漢肺炎｜大陸增10宗境外輸入 專家預測病毒毒性減弱但傳染性變強
潘烈文表示，今次名潮食館確診者感染的病毒，是第四波疫情衍生出來的病毒，如與早前將藍隧道群組感染的病毒極度相似，沒有不尋常或變異病毒，相信因該食肆環境問題及有超級傳播者，以致造成多人感染。

潘烈文相信因名潮食館環境問題及有超級傳播者，以致造成多人感染。 資料圖片
潘烈文相信因名潮食館環境問題及有超級傳播者，以致造成多人感染。 資料圖片
(蘋果日報)
感染者可能釋放大量病毒 造成環境污染
潘烈文表示，其中一名沒到過名潮食館確診者的病毒基因排序已完成，其基因排序與曾到名潮食館的確診者基因排序極度相似，病毒屬同源，相信有一個超級傳播令沒到過名潮食館的人都受感染。

他指，目前基因排序結果顯示，病毒屬同一源頭，因感染者可能釋放大量病毒，如摸商場門柄或共用地方，造成環境污染，透過間接接觸而傳播；又或確診者之間在商場內有近距離接觸而不知。其他沒到過名潮食館確診者的基因排序仍進行中。

他指，K11 Musea已關閉多日及有做清潔消毒，周六重開屬安全。

用餐區冷氣槽濾網發現病毒
此外，據悉有名潮食館員工在餐廳排氣口附近位置吸煙，可能因此吸入帶病毒的通風而感染，有助解釋為何多名員工確診。之前衞生防護中心表示，在名潮食館地下食客用餐區冷氣槽濾網抽取的樣本，檢測到病毒。